香港主權點解屬於中華人民共和國

最近睇翻東講西讀一張圖
香港1841年開埠
當時仲係under大清帝國

1842同1860年大清簽署南京條約同北京條約
分別將港島同界限街以南嘅九龍「永久割讓」俾英國

1949年中華人民共和國成立

1984年簽訂中英聯合聲明 指出中華人民共和國於1997年7月1日對香港 (包括香港島、九龍、新界)恢復行使主權

Bug: 香港原屬大清，中共憑咩向英國收翻香港

中共口口聲聲話香港「自故以來」屬於中國，如果依個「中國」係代表中華人民共和國，係咪即係由五千年前中華人民共和國已經存在

利申 歷史廢jer 純理性學術討論

//有人說香港「回歸」中華人民共和國。但香港於1842正式成立，而中華人民共和國則於1949年成立，兩者成立時間相差107年，根本毫無關係，將香港「回歸」到一個比自己遲107年成立的國家根本毫無邏輯。因鄧小平的武力威嚇，未經香港人全民公投而強制與中國合併，97後實為非法佔領。// - 東講西讀

光復香港
時代革命

推啊

林鄭同何妖咁愛國 唔知點睇
有無記者朋友下次幫我問下

屌 推到有歷史巴入嚟

推

好少開post 多謝支持
推俾多啲人睇

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲

拳頭大 講野大聲d姐
自古以來收檔啦 釣魚台中國架咩？
根本除左清之外 中國版圖無而家咁大
西藏 新疆首先已經唔係「自古以來就是中國土地」
蒙古更是外族
東北三省又唔係漢人既
根本中國唔應該咁大
而家夠大 好咩？民族間好多衝突

最中意霸完地頭又話自古以來

其實南京條約正本喺台灣

係文明國就正視歷史
不過有生之年都應該唔會見到

民國滅清，咁就算有擁有權都應該係民國。最重要民國而家仲未滅，憑咩畀支那？

fact checked:

中華民國幾時反攻大陸??
解放香港

其實係
//1911年10月10日辛亥革命爆發兩個月後，中華民國於1912年1月1日宣告成立，同年2月12日，清朝宣統帝頒布退位詔書，中華民國正式繼承清朝統治中國。此後歷經北洋政府、國民政府、行憲政府等政治體制更迭。1928年由中國國民黨完成北伐後長期一黨專政，但在第二次國共內戰對中國共產黨的戰事接連失利，而在1949年底將政府遷往臺灣// from wiki

照計其實應該跟中華民國
港台一家親

九龍新界唔個，但香港島都幾明顯係應該還俾中華民國

歷史巴打喺度！

其實根據當年柯利達係紀錄片嗰度講，其實戴卓爾想好似當福克蘭群島咁，繼續係1997年後統治香港同九龍。

但問題係，當她嘅外交官手下，打開香港地圖俾她睇，香港島同九龍只係佔香港面積嘅1/10，大部份嘅公共設施都設於新界。就算英國保得住香港島同九龍都無法單獨運作。

更加重要嘅係，英國喺中國嘅發展利益，長遠來講係會比英國繼續統治下啲香港嘅利益大好多。係種種嘅考慮情況之下，英國都會選擇還返香港比中國。

講咩都冇用 邊個拳頭大就邊個

根本中國呢個概念都戇撚鳩。乜撚嘢自古以來，你打到幾多返嚟搶到幾多返嚟咪你哋。每一個朝代根本就係一個獨立王國嚟，從來都唔會存在咩自古以來。板圖根本就係咁變，用自古以來做籍口嚟搶地都唔驚人笑。咁日本係咪要割返個偽滿州國岀嚟，高句麗係咪要畀你哋收返？又唔見支那班撚樣叫俄羅斯還返海參崴歷史上最無賴最弱智民族一定係支那。

歷史巴

認真問 如果根據繼承國
其實點解主權係回歸翻俾中共而唔係中華民國

正確push

你講中哂我既疑問
可唔可以推做文宣
利申不分化 集中五大訴求

係無道理咁做。主要原因係當時中共勢大同埋領土同香港接壤

英國又係無撚用。如果當年係割畀美國香港命運應該完全唔同

簡單咁講就係，1971年聯合國大會通過咗2758號決議。中華人民共和國取代中華民國的聯合國「中國」合法席位和聯合國安全理事會常任理事國。

之後中國駐聯合國代表黃華發聲明：「香港、澳門問題完全是屬於中國主權範圍內的問題，根本不屬於通常的所謂殖民地範疇。」

最後，聯合國大會通過決議，確認中華人民共和國對香港立場和要求，排除其他國家（包括聯合國）參與解決香港問題（如國際共管）之可能。

Push

亦都係因為咁，這個決議比中國係中英談判時嘅政黨同埋合法性，而非台灣。

但從現實政治角度去睇，係軍事影響力中國始終勝於台灣。用打仗爭奪香港的話，台灣一定沒有勝算。

歷史上最多殖民地應該係英西法 (真係唔熟歷史有錯屌得細力啲)
法國主打非洲所以唔會理
聽過個墨西哥fd話西班牙佬淨係識m哂你啲資源 又主打美洲
英國佬睇野夠遠 會同你玩教育 覺得搞好你自己都會有益
所以某程度都應該多謝英國 (崇英狗奴mode)

美國就好似一路都同香港無乜關 同埋1910年前後係咪都係掛住睇住歐洲同俄佬

其實係 美國一二戰都無主動參過戰，更加無殖民地都係FF下開心下

屌 原來中國依個名係咁撚樣俾中共騎劫
不過我覺得其實佢都係無資格話香港、澳門問題完全是屬於中國主權範圍內的問題
因為講到尾割果個唔係中共 接手果個本身都唔係中共

唔好話建制
會唔會泛民都答唔到其實

美國係1910年前唔係淨係掛住歐洲。係1898年，美國同西班牙打咗場美西戰爭，從中得到左關島和波多黎各，又以2000萬美元買咗菲律賓。

又主打美洲？🧐🧐

學野
btw 菲律賓2000萬咁平

既只為資源 殖民地又只係美洲為主 所以果陣香港唔會係目標
1999

其實正確來講係一個”補償” Compensation，唔算係買。但100年前2000萬係好多錢，唔可以用今日嘅價值去考量。

其實就係因為中華人民共和國取代左中華民國成為聯合國入面代表中國嘅國家，所以主權移交先會變左俾中華人民共和國。

唔撚怪得菲律賓人講野有啲似西班牙文

無可否認UN係有國際公信力
但只係好奇2758決議案既理據係咩

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

即係唔可唔可以，話西班牙佬去統治中南美洲淨係掛住略水，冇乜搞基礎建設、教育嗰啲嘢？
同埋你個墨西哥個friend仲講咗西班牙啲咩？

因為國民黨柒打撚輸左囉

push

因為用極垃圾既西班牙文同google translate 雞同鴨講咁傾 都傾唔到太多
大概就係佢係墨西哥人 佢老婆係哥斯達黎加人
覺得美洲國家都係普遍落後
西班牙插完旗就係咁略 完全無諗過之後點 由得你自生自滅

(我理解到係咁上下)

話時話 港大巴可唔可以解釋下
孫中山明明係國民黨支柱 台灣國父
點解中共都唔會屌佢 仲話佢係愛國主義者
（一反平時逢敵必反既作反）

聯合國一席,好似有個規定
係由一個STATE代表一個COUNTRY
拜當年親中既美國所賜(仲有ON9到極點既中華民國)
PRC成為左所謂 中華正統

有錯請指正

最簡單答法
當初英國承認中共而不承認中華民國掛
加埋簽左聯合聲明 宜家無得推翻

既然咁多人覺得香港獨立太赤裸太難接受 不如改叫港人治港 當家作主

港人治港 當家作主就係香港人嘅共同目標

最簡單咁講係孫中山當年講要聯俄容共，亦係1924年，孫中山召開啲中國國民黨第一次全國代表大會。毛澤東當選為中國國民黨中央候補執行委員。到孫中山1925年死後，國共先開始分化。

中共話佢係愛國主義者，主要係佢推翻左滿清政府，令中國擺脫幾千年的封建帝制。

中國呢個概念要系民族主義成為左一回事之後先能夠成立，話中國呢個概念on9，不如話民族主義呢個概念on9，將一種假想性文化置入去一個甘大既疆域入面，民族主義既發源地——法國，今時今日都仲好努力甘打壓非巴黎文化，南法現今本土文化盡亡，值得我地借鑑。

至於點解戴卓爾夫人唔系飛去台灣傾而去搵中共傾，雖然台灣有條約，但內部文件流出過話倫敦當年判斷台灣應該好快比人滅國，所以就搵中共傾，將香港塞番比中共，咁自己就可以安枕無憂，日後可以同中共好來好去，香港系英國送比中國既大禮，而今日英國脱歐尋求中國支持，中國積極回應，可以反映得出呢份大禮相當有份量，只要英國攞得番佢地份回禮，香港人既命運英國人系唔會理，要令英國人理香港人，唔系尋求同情，英國先唔會因爲道德而失利，只要令中國比英國既利，成為害，英國人就自動歸邊

黃大仙真相post，由公海tg轉載

真相好重要，大家推到上熱門

講唔中戲肉

最大獲係1972年
比人踢出左殖民地名單
英國唔想香港獨立
果時冇極力抵抗

一般支國人邏輯：
中國係共鶯執政，香港以前係中國一部份，回歸左自然係共黨管

共狗邏輯：
有中國人既地方就係屬於中國既，台灣係，香港係，連月球都係
國家所有野都是黨的，所以宇宙都屬於黨

係架，我講咗廿幾年啦，無人信我！

等歷史學家

佢講到自古以來古都唔駛好耐
佢依家一切既領土其實係按清朝既版圖黎計
佢個邏輯就係佢按清朝＞民國＞PRC咁"繼承"左一切
但由於老共唔認任何"不平等"條約所以按佢個邏輯台灣個D就係佢既"領土"
至於俄佬個邊
睇下中蘇國界東段協定個堆條約囉

雖然英國佬話就話想統治過九七，但佢哋心裏面亦都明白香港始終會有還返比中國。因為去殖化從二戰起就開始，大部份英國殖民地都得到自治，所以離開香港係遲早嘅事。所以當年冇極力抵抗係一啲都唔出奇。

唔關事架
冇聯合國席位你就唔係國家咩
只係香港呢件事上
英國實際上係默認左跟老共佢個套一個中國既邏輯
如果唔係三約問題點解得通

英國佬出賣咗我哋

當年應該要搞公投

到底香港1997年係
1. 回歸支國
2. 繼續由英國佬睇
3. 獨立

屌你老母

因為當年英國唔知中共嘅談判手法
處於下風衰撚咗
仲有當年中共開明派仲喺度
以為中共會改變
另一原因
係中華民國係國際上冇能力攞返香港
咪變咗共產黨攞

因為佢老婆係中共建政嗰時
留咗係共產黨入邊做高層

你要問下司徒華民主回歸個班撚樣

但就因為咁
香港冇左"民族自決權"依張屈機牌
當然依個同香港人果時自己政治冷感
依啲位冇睇實有關

Join 中華民國啦

睇#65 我地個討論

個出賣唔係止係依個位
係佢一直唔做民主化改革
於是香港人政治冷感
死得好慘

英國冇諗過同ROC傾

唯一一個國家主席唔係共產黨員

香港人喺70年代之前都係俾英國佬當狗同二等公民

所以大部份上一代嘅人奴性好重，主人叫hand hand點會敢反抗

巴打，自己香港自己救，我哋既然有呢個民主意識，今次點都唔可以輸

英國係有心賣港
同埋阻止香港個獨立公民意識出現
如果1946楊慕琦計劃通過
香港根本唔洗搞到今日先有公民覺醒

九龍都係永久

唉
所以我有時好憎佢地
1950-60果時，香港/台灣大把牌
果時如果獨立左，今日好多問題都唔洗打
但就因為佢地錯失戰機
依家我地打得好辛苦
先能換來政府dd讓步

根本夏朝開始全部地都係打仗打返㗎啦
根本支那好細

冇意義 守唔住
同埋英國人冇考慮過依個方向 都係重要原因

唔明點解英國唔一早要晒成個香港

港島又點守呀，

印度中國都有衝突，印度唔通唔守？？？

當年吖美想拉吖中企係抗蘇個一面

香港貿易站o黎

地多無用

英國人唔想守係主要原因
事後咁睇 當然我地會話 英國一於唔好談判 拖到支爆
但當年個戰略大錯特錯 結果搞到今日咁

其實大家都明，只係中共拳頭（嘴砲）夠硬就攞到

當年考慮錯誤
完

英國果時啲條約9簽
割左好多地
點諗到係得香港跑出

老蔣就糸一個軍人，唔系政治家，非黑即白，佢嘅 魯莽退聯，斷送咗台灣同港澳嘅前途，而令大陸一路坐大！！

英國，只係想用中英聯合聲明方便英國人係香港通商

民國好似係大清嘅正統繼承者，共匪國連民國都未消滅憑乜話自己係正統

事實如此
英國判斷賣港個利益更大
於是不留情面咁賣左

依啲野任人講既姐
1971果時 prc好多非洲國家支持
果啲前殖民地 極度反感英法依類傳統殖民國家
係要踢roc落來

係除左元之外

光復大清?

誰大誰惡誰正確

其實簡單咁講，英國佔領香港其實係為咗香港有一個天然深水港。同埋香港嘅地理位置，你處於珠江口，方便貿易。

佔領係一個純粹商業策略決定，唔係諗住為長期佔領作出打算。

Lm

新界都應該係民國 因為佢向清朝租，張南京條約正本好似係台灣

原來一直以來認錯老豆
希望港豬認清真相

當時國際局勢開始想聯中共抗蘇聯
美帝又同中共開始fd

唔講港獨了，自主回歸台灣

A向B借嘢
最後還咗俾C

係 但新界條約應該係拓展香港界址專條

我從大陸視角談一下：
從大清到中華民國再到中華人民共和國，屬於國際法中的「政府繼承」；到了80年代，中華人民共和國政府早已取代了中華民國政府的國際法主體地位（具體表現在已經受到西方國家及國際組織承認），所以英國同中華人民共和國談判解決香港前途問題是理所當然的選擇。

因為佢好打夠霸道

邊係講道理

A 向 B 借野 B 死咗 C 攞咗繼承權 但最後A 竟然還咗比C 嘅仇家D

正本都好似係台灣

等睇蒙古人出來話成個東亞自古以來係蒙古屬地

英國承認中共，張嘢放喺邊其實唔關事。

1950年1月6日，英國與中華民國斷交，承認中華人民共和國，為首個承認中華人民共和國的歐洲國家。

英國佬一早唔承認民國啦
所以香港主權點都唔會俾民國繼承

之前學西班牙文
個tutor都話菲律賓都算係semi-spanish area
係屋企練講como estas 1234我菲律賓工人姐姐話我做乜講菲律賓文

將當時領先亞洲既香港還比一個落後、民智未開既極權垃圾國家已經好反智
經過大躍進、文革、六四之後英國仲夠膽還香港比支那
一直都諗唔明呢樣野

睇時代。唐玩西域既話西邊真係差唔多，到明玩海上貿易，東邊真係又係差唔多

p.s.某政權自願割左海參威同外蒙，唔知係邊個呢

好簡單，英國佬好現實，同中國做生意嘅利益會比香港大所以香港咪中國囉。

還返*

只可以話係地理上，香港係屬於中國，但中共或中華人民共和國唔等同中國！目前只係中共用槍桿子控制緊中國，但佢唔係必然及永遠既政黨！

回歸中華民國做直轄市，一樣係一個中國！

其實佔領香港唔係純粹商業決定，有軍事決策考量係入面。

除左深水港之外，香港啱啱係正西太平洋地區中心，方便英國將軍力同影響力投射去東亞唔同地方。由鴉片戰爭到義和團，甚至連炮轟薩摩藩既艦隊都係香港過去。一次大戰之後，皇家海軍規劃對日作戰計劃果時，好強調香港作為對日決戰既前沿據點。二戰之後，有一段時間英軍直頭放左成個師係香港，準備中共一打落黎，就係吐露港到後海灣一線，用火力優勢壓制班老解

仲未計香港船塢數量同大細，都係東亞數一數二，多過澳洲，仲多過成個日據台灣加埋，造船能力仲有日本本土十分一。
直到新加坡三巴旺海軍基地完工之前，香港係東亞少數可以有乾船塢停到戰艦既地方

直到1970年代英國由蘇伊士以東撤軍，香港對英國嘅軍事價值先跟住大英帝國一齊消失。結果就係好似港大巴講咁，港九新界一炮過俾左中共。
但係，如果真係無心長期佔領，英國都唔洗晒咁多錢係香港瘋狂起海防炮台同防御工事，香港係世上少數可以睇晒19世紀中後到1930年代，英帝國歷代海防炮台發展既地方

香港咁耐以黎都比人當波咁
真係好想見到香港自主既一日

即係我地香港人應該自稱大清香港?

個情況就好似你阿爺生左你老豆又收養左個仔，但你個無血緣既阿叔就走出黎話你係佢個仔，自古以來就屬於佢咁
明明國民政府就承擔曬滿清所有債務條款，係國際間都係唯一承認既中國政權，共產黨咩都冇做過，就走出黎話香港屬於佢要收返

國際承認都未聽過 ...讀多d書先啦 問都要盡力做下功課先ma

原來仲有問題...再講啦 ，點解英國要成個香港比 返中國，因為英國已經不是日不落國囉 完。

台灣可以憑卷換領香港一個

真．香港旗

所以中共都要靠外國勢力承認
外國不得說三道四

屌...原來一直回歸錯撚咗...!

當初英國1842年打鴉片戰爭簽南京條約 最主要目的都係從商業角度
想打破對清朝貿易逆差同打入中國市場
拎殖民地並唔係英國首要目標 香港亦唔係英國要係中國拎既殖民地首選
上海對出既舟山群島係英國人想拎既 但軍方覺得太近北京比較難守所以轉為揀香港島
而香港島被揀中既原因其一係珠江出口
配合南洋馬六甲海峽加新加坡 同埋印度 南非 建立一條由英國至遠東既貿易路線(因為當時未係埃及起Suez運河 英國船隊去遠東需要向南駛過南非先可以到達)
其二係而家華富邨對出既瀑布灣之前一直為英國商船入廣洲貿易時既淡水供應地 係理想既地方解決英國佬食水供應
廣州係1842年前係中國唯一對外通關城市(好似福建泉州都係 唔肯定 但肯定既係廣州係外國商人最大集居地)
至於點解只係香港島
首先「香港」呢個名既意義 係1898年簽租約之後先係包括而家香港既版圖(香港島、九龍、新界)
1842英殖前並冇而家香港既概念
英國拎香港島咁細地方 原先目的只係為左有個貿易補給點
英國係香港島既勢力範圍一開始更只限上、中、下環(灣仔銅鑼灣)既維多利亞城
而家大球場附近仲保留地界既柱標
另外香港以前唔係獨立地區
而係包含係新安(or寶安)縣入面 呢個縣版圖相等於而家大灣區咁大
「香港」呢個名有好多說法 但其中有一個都幾可信係源自於而家香港仔隧道附近既香港村
英軍上岸問個條村既村民阿群咩地方 佢答香港結果英國就將呢個名稱統稱香港島 再之後拓展至九龍新界
而阿群帶路既故事更曾經畫左係港英殖
而英文Hong Kong點解唔似廣東話併音係因為呢個名源自於水上人口音
反映香港原住民都係以水上人 同新界講圍頭話班圍村佬為主 人數都只係幾千至一萬到
以粵語為主既移民由廣東或外省係開埠之後黎香港發展搵機會 構成而家大部分廣東話為母語既香港人
亦促使英國殖民界限街而南九龍 發展新九龍(深水步) 租借新界
題外話 當初接收新界同班保家衛族既圍村佬打左六日戰爭
其中吉慶圍既大門仲被英軍炸爛搶埋 對班牛屎佬黎講係極大恥辱
利申 太長sorry 中學雙修中西史 大學major歷史 但一直覺得課程教香港史太少
以上既野都係自己有興趣wikipedia加睇書
有錯請屌得細力啲

中華民國未被國際承認，加上日落帝國實力大不如前咪唯有割俾中共

香港先係真正既中國。。一直都咁講

你地太無自信同大志

成日獨立獨立，王業不偏安呀

咁真係缺乏遠見定太仁慈
係咪都拎咗做殖民地
唔要嗰陣咪唔要你死你賤
侵略者一般都係咁㗎啦

元不包括蒙古帝國，所以係清

重哂point

外國勢力得啖笑
共產主義係外國勢力蘇聯提出
自打嘴巴垃圾支那

蔣經國冇撚用

其實美帝好早就提出過兩個中國、一中一台嘅concept，嗰陣時中共仲未站穩陣腳，d非洲國家都未崛起，不過e個提案比老蔣否決咗

不過嗰陣時國民黨先啱啱撤退到台灣，d兵個個都要反攻大陸，如果佢敢放棄中原，比人分屍都似